1.‌EOS Network在2025年3月宣布战略转型，其新品牌名称和核心业务方向是什么？‌
A.exSat - 专注于区块链保险服务
B. Ceffu - 提供跨链支付解决方案
C. Vaulta - 聚焦Web3银行服务（如加密资产托管和支付）
D. Solana - 优化公链性能以支持DeFi应用
‌答案：C

2.EOS作为Web3银行业基础设施的优势不包括？
A. 高流动性与广泛上市
B. 低日均交易量
C. 生态成就显著
D. 涵盖多种核心业务场景
‌答案：B

3.Web3银行业的变革与趋势中，哪个不是主要特点？
A. 用户全球化与年轻化
B. 资本流动效率提升
C. 资产流动性降低
D. 资产无限可组合性
‌答案：C

4.Vaulta的新代币符号是什么？
A. $EOS
B. $A
C. $VLT
D. $WEB3
‌答案：B

5.EOS和A代币兑换是否支持双向？
A. 是，始终支持
B. 否，仅支持单向
C. 是，但有时间限制
D. 不确定
‌答案：C

6.Vaulta钱包和账户的主要区别是什么？
A. 钱包用于保存公钥，账户用于签名交易
B.钱包用于保存私钥和签名交易，账户是链上名称
C. 钱包和账户功能相同
D. 账户用于保存私钥，钱包用于签名交易
‌答案：B

7.如何获取Vaulta代币？
A. 在Vaulta官网上直接购买
B. 在交易所购买
C. 通过挖矿获得
D. 向Vaulta团队申请
‌答案：B

8.Vaulta网络提币时需要特别注意什么？
A. 账户名及memo要完全准确
B. 交易所手续费
C. 代币价格
D. 钱包品牌
答案：A

9.什么是Vaulta质押？
A. 将$A代币借出以获取利息
B. 将$A代币锁定在网络中获取奖励
C. 购买Vaulta的理财产品
D. 参与Vaulta的治理投票
‌答案：B

10.质押后的代币多久可以取回？
A.立即
B. 21天后
C. 7天后
D. 30天后
‌答案：B

11.$A 质押解除的等待期间是否有奖励？
A.有
B. 没有
C. 不确定
D. 只有部分奖励
‌答案：A

12.Vaulta和EOS的关系是？
A. 竞争对手
B. Vaulta是EOS品牌重塑后的升级版
C. 没有关系
D. EOS是Vaulta的子链
答案：B

13.Vaulta网络设有预分配的奖励池用于质押奖励，总量是多少？
A. 1亿枚EOS
B. 2.5亿枚EOS
C. 5亿枚EOS
D. 10亿枚EOS
答案：B

14. Vaulta的资源模型不包括哪一项？
A. CPU
B. NET
C. RAM
D. GPU
‌答案：D

15. 为什么交易失败可能会提示资源不足？
A. CPU/NET资源不足
B. 账户余额不足
C. 交易金额过大
D. 钱包版本不兼容
‌答案：A

16. RAM是使用Vaulta网络必须购买的资源吗？
A. 是
B. 否
C. 不确定
D. 只有部分用户需要购买
‌答案：A

17.如何修改Vaulta账户的权限？
A. 在Vaulta官网上修改
B. 在Unicove中修改
C. 无法修改
D. 需要联系Vaulta团队修改
‌答案：B

18. Vaulta最强的竞争优势不包括哪一项？
A. 速度
B. 安全
C. 低效率
D. 合规
‌答案：C

19.Vaulta支持哪些资产？
A. 仅支持BTC和EOS
B. 支持多种主流资产
C. 仅支持稳定币
D. 不支持任何资产
‌答案：B

20.Vaulta面向哪类用户？
A. 仅面向传统银行
B. 仅面向开发者
C. 既面向传统银行等机构客户，也服务开发者与终端用户
D. 仅面向个人用户
答案：C

21.EOS与A的兑换是否有费用？
A. 有
B. 无
C. 不确定
D. 只有部分交易所收费
‌答案：B

22.在最初的多少个月内支持EOS与A的1:1双向兑换？
A. 1个月
B. 2个月
C. 3个月
D. 4个月
答案：D

23.Vaulta账户是通过什么来标识的？
A. 公钥
B. 私钥
C. 12字符的链上名称‌
D. 钱包地址
答案：C

24.在Vaulta网络中，钱包的主要作用是？
A. 保存公钥
B. ‌保存私钥和签名交易‌
C. 管理账户权限
D. 生成交易哈希
答案：B

25.在Vaulta网络中创建一个新账户是否需要消耗资源？
A. 从不
B‌. 视钱包而定，部分需要消耗RAM资源‌
C. 总是需要消耗CPU
D. 需要消耗NET
答案：B

26.如何在多个设备上使用同一个Vaulta账户？
A. 使用账户密码
B. 通过短信验证码
C. 使用助记词或私钥恢复‌
D. 通过邮箱验证
答案：C

27.Vaulta Wallet提供哪种类型的账户注册服务？
A. 收费注册
B. ‌免费注册‌ 
C. 需要提供身份证明
D. 需要信用卡信息
答案：B

28.如果用户不兑换EOS代币，会有什么影响？
A. EOS将被自动销毁
B. EOS的效用和流动性会逐步下降‌
C. EOS将自动转换为$A
D. 用户将被封号
答案：B

29.Vaulta质押操作在哪个页面完成？
A. Vaulta Wallet
B. ‌Unicove的Staking页面‌
C. EOS Blockchain Explorer
D. Coinbase
答案：B

30.交易失败提示资源不足时，应如何解决？
A. 增加硬盘空间
B. ‌在Unicove中租用CPU及NET资源‌（先在设置内打开高级模式）
C. 更换钱包
D. 重启设备
答案：B

31.RAM的主要用途是什么？
A. 存储交易历史
B. ‌账户创建和数据存储‌
C. 运行智能合约
D. 验证交易
答案：B

32.如何修改Vaulta账户的权限？
A. 通过短信验证码
B. ‌在Unicove中启用高级模式后设置‌
C. 通过邮箱验证
D. 联系Vaulta客服
答案：B

33.Vaulta的核心业务场景不包括以下哪项？
A. NFT交易‌
B. ‌‌加密资产支付‌
C. ‌数字资产保险
D. ‌RWA（现实资产代币化）投资
答案：A

34.Vaulta支持的资产类型不包括以下哪种？
A. BTC
B. ‌EOS‌
C. 稳定币以外的法币‌
D. ETH
答案：C

35.Vaulta的合作伙伴不包括以下哪家？
A. Ceffu
B. Binance Custody‌
C. Fiat24
D. Cactus Custody
答案：B

36.Vaulta面向哪两类主要客户群体？
A. 个人用户与机构用户
B. ‌传统银行等机构客户与开发者及终端用户‌
C. 游戏玩家与NFT收藏家
D. 矿工与交易所
答案：B

37. Vaulta相对于传统银行的主要优势是什么？
A. 更高的存款利率
B. ‌更高的贷款额度
C. 更多的物理分行
D. 链上结算、全球资产流通与身份自治‌
答案：D

38. 在进行代币迁移时，用户应如何保护自己的资产？
A. 使用任何提供的链接
B. 仅使用官方链接和平台‌
C. 相信所有社交媒体上的信息
D. 不需要采取任何特别措施
答案：B

39.Vaulta智能合约是否经过安全审计？
A. 未经过
B. ‌经过Certik和Sentnl审计‌
C. 仅经过内部审计
D. 经过未知的第三方审计
答案：B

40.用户持有的其他代币在Vaulta升级后是否会受到影响？
A. 会被自动转换为$A
B. ‌不会，所有已部署的智能合约和代币合约仍可正常使用‌
C. 会被冻结无法使用
D. 会被销毁
答案：B

VaultRAM篇
41.VaultRAM是什么类型的系统？
A. 中心化数据库
B. 去中心化数据库
C. 分布式文件系统
D. 云计算平台
答案：B

42.VaultRAM的的前身是什么网络的RAM架构？
A. Bitcoin
B. Ethereum
C. Vaulta（原EOS）
D. Cardano
答案：C

43.Vaulta网络中的RAM主要用于什么？
A. 存储非结构化数据
B. 提供实时数据存取能力
C. 执行智能合约逻辑
D. 管理网络节点
答案：B

44.在Vaulta网络中，以下哪项操作不依赖RAM？
A. 账户创建
B. 转账
C. 质押
D. 数据挖掘
答案：D

45.RAM的初始供应量是多少？
A. 32 GB
B. 64 GB
C. 128 GB
D. 256 GB
答案：B

46.RAM停止增发前的供应扩展机制是什么？
A. 每区块增发固定量
B. 通过市场拍卖增加
C. 用户投票决定
D. 不再增发
答案：A

47.RAM从哪一年开始停止增发？
A. 2022年
B. 2023年
C. 2024年
D. 2025年
答案：C

48.RAM成为什么类型的资源后，其价值锚定于Vaulta链上真实应用需求？
A. 通胀资源
B. 非通胀稀缺资源
C. 公共免费资源
D. 可无限再生资源
答案：B

49.WRAM是什么？
A. RAM的衍生品
B. Vaulta网络的治理代币
C. 一种新的区块链协议
D. 去中心化交易所
答案：A

50.RAMX主要用于哪个项目的租赁？
A. exSat
B. EOS RAM Market
C. Bancor
D. DEX
答案：A

51.VaultRAM的定位是什么？
A. 数据存储平台
B. AI金融系统的数据信任引擎
C. 区块链游戏平台
D. 加密货币交易所
答案：B

52.与传统数据库相比，VaultRAM的主要优势是什么？
A. 更高的数据存储容量
B. 支持链上数据交易
C. 提供更强的数据安全性与可信度
D. 更低的运营成本
答案：C

53.VaultRAM通过什么机制确保数据的完整性和一致性？
A. 中心化服务器管理
B. 链上多节点共识
C. 数据加密技术
D. 第三方审计机构
答案：B

54.VaultRAM主要服务于哪些对象？
A. 个人用户
B. 大型企业
C. 银行与金融科技公司等
D. 政府机构
答案：C

55.Proof of Reserve（PoR）验证系统主要解决什么问题？
A. 提高区块链交易速度
B. 确保资产透明性
C. 降低矿工成本
D. 增加区块链安全性
答案：B

56.VaultRAM的原生代币是什么？
A. $A
B. $BTC
C. $V
D. $RAM
答案：C

57.$V的总发行量对应多少GB的RAM？
A. 64 GB
B. 128 GB
C. 256 GB
D. 512 GB
答案：B

58.新用户如何购买$V？
A. 在中心化交易所购买
B. 在Vaulta链上使用RAM或$A购买
C. 通过银行转账购买
D. 在VaultRAM官网直接购买
答案：B

59.VaultRAM的主要应用场景不包括以下哪项？
A. 高价值RWA资产发行
B. 实时合规审计与报告
C. 社交媒体内容管理
D. 链上ID Pass构建
答案：C

60.VaultRAM如何支持AI模型？
A. 提供实时更新能力
B. 提供可信源数据
C. 加速数据检索和处理
D. 以上都是
答案：D

61.VaultRAM的长期发展愿景是什么？
A. 成为最大的区块链数据存储平台
B. 建立面向未来的可信数据网络
C. 替代所有传统数据库
D. 成为最受欢迎的加密货币
答案：B

62.VaultRAM与RegTech公司合作的主要领域是什么？
A. 区块链游戏开发
B. 实时合规审计工具开发
C. 社交媒体营销
D. 云计算服务
答案：B

63.以下哪项不是VaultRAM的核心价值？
A. 去中心化信任机制
B. 低效的数据服务
C. 高可用架构
D. 为AI优化的数据结构
答案：B

exSat篇
64. exsat 网络与VaultRAM有何关系？
A. 竞争对手
B. 无直接关系
C. 技术合作伙伴
‌D. exsat 是VaultRAM应用场景之
答案：D

65. VaultRAM利用 exSat 网络的UTXO数据可以用于什么场景？
A. AI模型训练
B. 监管科技合规
C. 高价值RWA资产发行
‌D. Proof of Reserve（PoR）验证
答案：D

66. exSat 网络的核心定位是？
A. 比特币Layer1扩容链
B. 连接比特币与智能合约的对接层（Docking Layer）
C. 以太坊侧链
D. 独立公链
答案：B

67. exSat 通过什么技术扩展比特币功能？
A. 状态通道
B. 数据可用性层+去中心化索引器 
C. 分片技术
D. 零知识证明
答案：B

68. exSat 的共识机制是？
A. 纯PoW
B. PoW+PoS混合机制 
C. DPoS
D. PoA
答案：B

69. exSat 验证器节点需质押什么资产？
A. 仅BTC
B. BTC+XSAT代币 
C. 仅XSAT
D. ETH
答案：B

70. 成为 exSat 网络验证器的最低BTC质押量是？
A. 1 BTC
B. 10 BTC
C. 100 BTC 
D. 无限制
答案：C

71.exSat数据索引依赖哪个网络资源？
A. EOS CPU
B. Vaulta RAM 
C. 以太坊Gas
D. 比特币区块空间
答案：B

72. exSat最适合哪类开发者？
A. 比特币DeFi开发者
B. 游戏开发者
C. 社交应用开发者
D. 元宇宙建造者
答案：A

73.以下哪项是exSat的典型应用场景？
A. NFT交易平台
B. 比特币储备金证明（PoR） 
C. 链游资产发行
D. 隐私币混币器
答案：B

74. exSat与BitTrade合作主要解决？
A. 提升交易速度
B. 增强验证节点去中心化 
C. 降低Gas费
D. 发行稳定币
答案：B

75. XSAT代币通过什么方式产生？
A. 团队预挖
B. 比特币区块挖矿奖励 
C. Vaulta 空投
D. 机构私募
答案：B

76.exSat跨链桥审计机构是？
A. CertiK
B. BlockSec 
C. SlowMist
D. PeckShield
答案：B

77. exSat主网上线时间是？
A. 2024年10月23日 
B. 2025年1月15日
C. 2023年12月1日
D. 2024年7月3日
答案：A